全民做記者有冇得諗？

原來申請一張記者證都係50蚊

可以諗下加入立場新聞做特約記者

我冇野講

我要搵律師

成立個連登報
做連登記者啦

我要飲水

唔好搞記者啦

想做
有無咩條件

唔洗讀返個DEGREE先?

分分鐘要搞社團註冊個d 有d麻煩

愈多記者 班記者愈安全

推到有真記者入嚟講下有咩要注意

我要去醫院

唔好， 玩爛記者個牌頭冇好處
到時真記者做唔到野仲衰
記者係朋友， 唔搞得

唔好搞記者

又有d道理

點做

係，唔好玩記者同牧師，佢地suppose係中立架

立場就算唔出糧都應該好多人肯做一日炒散

想做就真係去做
唔係唔好攪記者
到時比倒位啲警犬入記者都幫唔倒我地

唔係間間報社都收人
寫稿又要睇呀頭
註冊可能過程煩就煩啲
但係連登報成立大把人幫手
到時全民皆記者不是夢

GD IDEA

阻撚住真記者做野
一陣啲死黑警又有更多理由唔俾記者影佢地打人

政府活動得鳩閒理佢咩 講緊前線嘅拍攝有張記者證back up會唔會好d

其實班警係欺善怕惡,根本無野可以令到佢地覺得驚,橫行霸道,目中無人

我地私底已經成日傾清場會頂一頂佢地
俾時間你地快啲走
無謂搞我地記者

不割席、不指責

咪搞鳩記者啦

咁有心機不如全民做律師仲有用

咁如果加入立場做一日記者呢 有冇得諗

巴打係咪講幫手頂paperwork咋 睇路啊

唔係要屌你
但咁大個人要成熟啲諗野
要攬住一齊死咩

我知呀 都好多謝你地 就係諗緊多d記者會唔會頂到耐d

不如去考個社工牌仲好

無 因為態度問題唔得中立

已經冇野值得討論 麻煩上一頁
唔好再回ＰＯＳＴ／推
樓主自重

頂上司
佢唔聽我意見

巴打都有道理

同啲狗講係連登記者 即刻用狗棍打穿你個頭

咪撚搞啦

有啲咁既上司真係慘

個名唔好咁揚

咁就係打記者
同今晚一樣

已經冇野值得討論 麻煩上一頁
唔好再回ＰＯＳＴ／推

叫lin news

連登記者點同大報記者

記者係專業嚟

你估勿演阿姐？

(請廣傳！）

以下餐廳/店舖係曾經係反送中期間，
強烈譴責示威者係暴徒擾亂香港、支持黑警濫用暴力、想食兩家茶禮既店舖
希望大家係抗爭以外，平時都可以齊心抵制呢啲舖頭，唔好再幫襯！
比佢地知支持黑警係要付出代價
所有資料由連登、Facebook、IG綜合所得，內容包括但不限於餐廳/飲品店/網店/實體店
如有補充，可以係下面填表 （spreadsheet唔會公開編輯驚比人玩野）
會盡量每日更新
另附上食環舉報熱線 2868 0000或 1823

enquiries@fehd.gov.hk

撐黑警/撐送中黑店名單

Facebook page

補充表格

做義工有冇得諗?

網媒都打咁大劑
咁細型傳媒咪冇晒生存空間

唔建議
我係前攝記
行家好介意假記者同埋盜用佢地報刊既名，俾佢地知好容易屌返轉頭。

隔離登音樂台好似係記者

第四權，新聞公權力真係留返被專業嘅做

想做立場姐姐助手

真，人地專業個d俾人玩爛哂牌頭，就咩都冇
依家都係因為有記者，我地先行到出街

同意, 搞記者就等於以後無記者幫手, 狗個個PRESS都會打

咪撚搞啦 ， 人地記者真係企前面做野架 ， 唔係俾你咁樣意圖濫用 ， 害撚死人呀你

你係咪on9架，好搞唔搞搞記者?做得記者就要持平中立

唔好咁做

佢地既天職係報導事實，唔係用黎做擋箭牌

唔計其他共媒

想做義工

千祈千祈千祈唔好扮記者

以下轉自立場記者林彥邦Facebook：

來自一名前線記者的呼籲

趁上一波群眾運動暫告一段落，下一波運動即將再起之際，希望提出幾點呼籲。

一、不要扮記者

不要扮記者、不要扮記者、不要扮記者，這點最重要，必須不斷重覆強調。

警方在今次行動中，已經多次以有人假扮記者、發現假的記者證為由，對持證記者截查、搜身，目前無法證實警方說法真偽，但已經有足夠理由讓警方行動。

必須指出，即使持有真的記者證，不代表會通行無阻，看看過去幾天一眾行家的遭遇，當知此言非虛；而即使持證記者，一旦參與示威活動，同樣會被控，過去已有案例，簡言之，記者證絕對不是護身符；反過來說，一旦有人行使假的記者證，唯一的後果是被加控行使虛假文書，更會予人口實針對真記者，所以，千萬不要扮記者。

二、不要趕記者、擋鏡頭

已經不此一次，有前線記者在集會現場被阻鏡頭以至驅趕，無必要搬出「前線無辜」這類說法，簡單的理據是，在衝突現場，鏡頭愈多愈好。

雖然無法控制經剪緝的片段會如何，亦不敢否定是否會有個別傳媒，剪緝片段時帶有特定agenda，但到2019年，在衝突現場絕大部份片段都會「直播」出街，這點非常重要，直播鏡頭多、時間長，往往會有意想不到的片段出現在意想不到的地方，例如拍到有人掟磚是NOW TV的直播、影到示威者頭部中彈的是TVB，理應可以說明，針對特定傳媒的阻撓其實並無意義，這一點對抗爭者和警方皆然。

而且當今科技發達，一旦播出的片段根本無法消去，愈多鏡頭和記者在場，愈能以更多角度紀錄現場實況，對還完真相愈有幫助，亦能更有效監測公權力的運用，所以請不要趕記者、擋鏡頭。

三、不要隨便指控傳媒故意點相

經常有抗爭者要求記者，「唔好影樣」。

當然，任何人都有權要求不被拍攝，在可行狀況下，記者都樂於配合，但有一點必須注意，就是在兵荒馬亂之際，要求記者不拍攝面貌，其實是強人所難，在衝突場面攝影師通常會長roll，那時候攝影機的view finder等同他們的眼晴，要他們在人頭湧湧的混亂場面，又要拍攝重點又要避開所有人面，其實不可能。

還記得雨傘運動那張登上時代週刊的照片嗎？抗爭者在催淚煙中手持雨傘，試想如這張照片避開了事主的面部，會變成甚麼樣子？

這裡要先澄清一點，在一般情況下，記者不會故意拍攝在場人士大頭：因為無需要。所謂記者幫當局「點相」，絕對是無稽之談（這裡指的是真正的專業記者）知道一定會有人反駁，經常有記者站得很近拍攝，建議各位看看最終播出的版本，有多少是大特寫鏡頭，專門捕捉在場人士的樣子，應該絕無僅有；更重要的是，以現時的器材水平，如果有意要拍攝特定人士的大頭以「點相」，反而應該站得遠一點再zoom，或用長鏡遠吊，會故意站在面前拍攝，讓對方提高警覺，恐怕只有那些挑機的大媽才會做；更重要的一點是，現時警方拍攝隊、閉路電視以至警員的隨身鏡頭，數量遠超所有傳媒的總和，警方並無需要記者「幫忙」，記者亦不會幫忙。

當然，這些「誤會」（也可能有部份不是誤會），根源於傳媒和公眾缺乏信任，恐怕不是一時三刻化解得了，要建立信任亦不容易，但希望無論持任何立場的人士，都可以思考這幾點呼籲，讓記者能在不受干擾下完成工作。

唔好咁撚on9

唔好攪立場，唔該你地

我肯

冇得諗，負評上一頁

我冇野講 我唔解鎖 我要搵律師 (背定律師電話) 我唔簽任何文件 我要警誡記錄 我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 我唔舒服要去醫院 我要睇你委任證同編號投訴你 我要報案，我要告佢，我係目擊證人，我要拎落案警員number同案件編號RN(Reference Number)。記得報案要全程拍住片影埋警察樣同number，警察如果唔處理都有得追究。

記者係專業有原因
你要做就正正經經去做

但個名唔可以太覺眼

可以叫登月報
美國登陸月球都經過幾次危機先成功登陸月球(唔計陰謀倫話係片場拍)

就好似香港人喺呢次反送中
每次都有危機但又之後都會有轉機出現

其實大家拎手機出嚟影底事實交比記者就好夠

有心既話出錢支持好唔會好少少? 等佢地自己請人

諗住戴頭盔 寫住：唔係警察
之後去打人唔洗負責任

咪搞記者
佢地負責幫我地影低真相

個名聽起上黎需要有d膠味
但我都讚成
因為月 同d咩 太陽啊 東方啊 明啊 既形象岩岩相反